最近想學linux

如題，但係又係唔知點入手好。
我係咪應該要讀咗呢個 Linux LPI level 1先？
定係大家仲有冇其他課程介紹？

做IT

linux都要報course
你唔適合做it

真係對linus 0接觸，巴打俾次機會我做IT狗吖

直接裝個Linux係自己部機度仲快過你報course學

我就係見到太多唔同version 都唔知裝乜/點裝

連google how to install linux 都唔識點做IT狗

屌 裝都未撚裝 報乜course

唔係security infra野你上 course做乜鳩

Http

咁請問各位巴打我應該揀邊個黎裝，同埋其實佢哋有咩分別？

虛心係好 但睇得出你天份係負值

唔係講笑，你話學language都仲可以係字母表到開始背下，呢個linux我真係覺得無從入手.....

買書睇啦屌

有無邊本好介紹

#3

理鳩得咩version
隻隻咪差唔多

Ubuntu 18先啦

安裝Linux課程

多謝咁多位巴打 我都係慢慢睇完 #3 條link先

先學習基本 Bash shell 指令

呢條link 如果你有心機睇得曬真係好過你去上堂
直接變expert

有無it 底？即係咩係 os, file system, process, service 個啲
有既話就去Cuhk 個ftp度download 個 ubuntu 20.04 server 版

如果係漫無目的就download desktop版
了解下Linux 基本野 file system, partition, network config 等等

之後就按自己目的去google 搵相關野學

建議你搵個目標 決左想做d咩 再用linux環境研究點實行
起web 起file-server都好 如果唔係學完都唔記得

你上YouTube 睇返幾段片先啦

http咁所以呢
個網係中文source裡面最詳細

其實就咁想話學冇意思，
一定要搵到想做嘅嘢，
例如要起個web server,
想玩下啲basic hacking。
有目標你先有方向去學知道點入手，你而家就係冇方向所以先無從入手咁。
如果你有個目標例如你想起web server ，咁你自然就會自己search到點樣係Linux 做到呢樣嘢。
成個過程會好自然好smooth 咁你想起web server 就會好易google 到用Ubuntu 、想學下hacking / network security 就會裝kali 。

所以首先要做嘅第一樣嘢係搵到個方向你想做咩先。

咁如果係想當家庭機咁用, 但又唔想用死ms win
linux有冇o的o岩學o既o野?

我就係想整個web server玩下

無乜底

睇嚟大家都真係好推呢個網，其實呢個網有咩來頭？好似公認linus教學網咁

鳥哥都唔識玩咩Linux, 玩返unix啦

咁多個課程，點揀呀
選擇linux 課程 課程

起個mail server ，你會學識好多野

依個夠做，唔駛睇鳥哥
我都刨過一輪，最後又係放返低，平時用唔着
真係建議你回頭是岸
(申:非it9)

想知點解會想起server?

搵我學啦 我收得好平

呢個就係點解大家覺得你天份係負值

如果樓主係IT畢業冇幾耐，又有工作需要，都可以讀下。如果唔係就慳返啲錢。
不過要迫得自己緊小小，例一個月內考完LPI 1 同2
普遍啱啱IT畢業，都係唔識Linux
不過老實講，讀咗唔會令立即變得好熟手，但工作上一定會吸收得比同期fresh grad快。

裝popos玩返一兩個月再講啦

啲fg同事無個未接觸過linux，ssh入server用vim寫code嘅都有，咪屈鳩啲fg先得架

條傻閪「工作上一定會吸收得比同期fresh grad快」

鳥哥的linux 私房菜
自己google

跟住學完都唔識就死咗佢算

我勸你用Virtualbox起一個vm裝linux先/裝個linux響新HDD到，如果你裝個linux落同windows同一個hdd你一定會後悔。

去Udemy買一個10.99美金既linux course，包保你學到點起web server。

樓主，你第日如果要做IT，你就會遇到好多哩個post既人，你諗清楚你想唔想。